---
Тип: Задача
Описание: -
Исполнители: 
Проект: 

Дисциплина: #Входящие 
Tags: Задача
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

День: 17 # Не трогать!
Месяц: 02 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-02-17

дата_завершения: "2023-03-02"

Выполнено: нет
Результат: 
---

> [!danger] ## Это тяжелая задача
> Эта задача является тяжелой по причине того, что:
> - [x] **должна быть выполнена в срок**
> - [x] **должна быть выполнена как можно скорее**
> - [ ] **должна быть выполнена качественно**
> - [x] **просто обязательно должна быть выполнена**
> - [x] **очень большая**
> - [ ] **имеет существенные последствия**
 > 
> Вычеркните лишнее
 > 
> #frog/лягушка 

# [[Библиотека потенциальных полей на C++]]

Так как сила отталкивания:
$$F _{rep} = \begin{cases} \frac{1}{2} η (\frac{1}{D(\vec{r} )} - \frac{1}{D(\vec{r}_{max})}),\ D(\vec{r}) \leq D(\vec{r}_{max}) \\ 0, \ D(\vec{r}) > D(\vec{r}_{max}) \end{cases}$$
представляет собой функцию от радиус вектора, максимальное расстояние до препятствия является точкой в n-мерном пространстве, от чего функции для проекции силы отталкивания на одну из координатных осей пороговое значение является функцией от количества измерений пространства:

 $$|\vec{r} _{max}| = \sqrt{n \cdot |\vec{r }_{proj} ^{2}| } $$
Отсюда следует, что:  $$|\vec{r} _{proj}  | = \sqrt{\frac{| \vec{r} _{max} ^{2}  |}{n}}$$
Тогда система принимает вид:
$$F _{rep} = \begin{cases} x(r _{x}, |\vec{r} _{px}|), \\ y(r _{y}, |\vec{r} _{py}|), \\ z(r _{z}, |\vec{r} _{pz}|), \\ 0, \ D(\vec{r}) > D(\vec{r}_{max}) \end{cases}$$

Это можно использовать для фильтрации проекций вектора, а можно использовать сравнение их гипотенузы с максимальным порговым значением.


## Смотрите также:
- [[Библиотека потенциальных полей.canvas]]

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```


---
#frog #Входящие 

---